<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Recetario de comida]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>Recetario de comida</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 22:56:45 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:56:45 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Caldo Ahumado de otoño]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Este caldo reúne sabores intensos y equilibrados, con un toque picoso y salado, perfecto para una experiencia culinaria que deleitará el paladar.<br><br>
<br>4 dientes de ajo
<br>3 cebollines (cortados en trozos grandes)
<br>1 cucharada de mantequilla
<br>2 jalapeños (en rodajas)
<br>1 chile habanero (opcional, para un toque extra de picante)
<br>3 chiles de árbol
<br>1 chile pasilla (en rodajas)
<br>500 g de carne (cortada en trozos; puede ser de res o cerdo)
<br>1 pizca de azúcar (1/4 de cucharadita)
<br>1 1/2 cucharaditas de sal (ajustar al gusto)
<br>2 hojas de laurel
<br>1/4 de cucharadita de café molido (o menos, ajusta al gusto)
<br>2 clavos de olor
<br>Opcional: 1 cucharadita de comino (para dar un toque cálido y terroso)
<br>Opcional: Unas ramas de orégano seco (para agregar un sabor herbáceo)
<br><br>
<br>Preparar la olla:<br>
Limpia la olla de metal y colócala sobre el carbón. Llénala con 2 litros de agua y espera a que hierva suavemente.
<br>Tostar los ingredientes:<br>
En una sartén a fuego medio, derrite la mantequilla y añade los ajos y los cebollines. Cocina por 2-3 minutos hasta que estén dorados. Añade los jalapeños y el habanero (si se desea más picante) y tuéstalos durante 1-2 minutos, hasta que desprendan su aroma.
<br>Incorporar al caldo:<br>
Agrega los ingredientes tostados al caldo. Añade los chiles de árbol y el chile pasilla. Cocina por unos 5-7 minutos para que los sabores se integren.
<br>Preparar la carne:<br>
Coloca la carne directamente en el agua caliente para que se descongele y absorba los sabores iniciales. Una vez descongelada (unos 10-15 minutos), retírala, sécala y séllala en la sartén a fuego alto con un poco más de mantequilla o aceite. Vuelve a añadir la carne sellada al caldo para que se termine de cocinar.
<br>Ajustar los sabores:<br>
Agrega el azúcar, la sal, las hojas de laurel, los clavos de olor y el café molido. Recuerda que el café debe ser solo una pizca pequeña; prueba el caldo y ajusta según prefieras. Si decides incluir el comino o el orégano, añade en este punto para un toque extra de calidez y profundidad.
<br>Cocción final:<br>
Deja el caldo a fuego lento durante al menos 30 minutos, permitiendo que todos los sabores se integren bien. Prueba y ajusta la sal o el picante según tu gusto.
<br><br>
<br>El chile pasilla aporta un sabor dulce y terroso que se combina bien con el picante del jalapeño y la intensidad del habanero. Si prefieres un sabor menos amargo, puedes omitir el café.
<br>El azúcar y la sal balancean el caldo, reduciendo la intensidad de los chiles y el amargor de los clavos.
<br>Para un toque extra ahumado, puedes añadir un pedazo de carbón vegetal al caldo durante la cocción final (bien lavado y sin residuos) para dar un sabor al carbón más profundo, pero recuerda retirarlo antes de servir.
]]></description><link>caldo-ahumado-de-otoño.html</link><guid isPermaLink="false">Caldo Ahumado de otoño.md</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:42:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Cerdo a la Parrilla con Salsa Dulce y Picante de Frutas]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Un platillo que combina lo ácido y lo dulce con un toque salado, resaltado por el sabor de las frutas y un golpe final de picante. Perfecto para quienes buscan una experiencia de sabores complejos y equilibrados.<br><br>
<br>500 g de lomo de cerdo (o cualquier corte para parrilla)
<br>1 pera madura (o fruta ácida y dulce como piña o mango)
<br>1 cucharada de clavos de olor
<br>2 hojas de laurel
<br>2 cucharadas de vinagre de manzana
<br>1 cucharada de miel
<br>Jugo de medio limón
<br>Sal al gusto
<br>1 cucharadita de jengibre rallado
<br>1-2 chiles de árbol (ajustar según el nivel de picante deseado)
<br>Pimienta negra recién molida al gusto
<br><br>
<br>Sellar la carne:<br>
Coloca el lomo de cerdo directamente sobre la parrilla caliente para sellarlo y darle un toque ahumado. Cocina por 3-4 minutos por lado, hasta que se forme una costra dorada. Retira y reserva.
<br>Preparar la salsa de frutas:<br>
En una sartén a fuego medio, coloca la pera (o la fruta de tu elección) cortada en trozos pequeños junto con los clavos de olor y las hojas de laurel. Cocina por unos 5 minutos, removiendo de vez en cuando, hasta que la fruta esté caramelizada y fragante.
<br>Incorporar los elementos ácidos y dulces:<br>
Añade el vinagre de manzana y deja que reduzca durante unos minutos para intensificar el sabor ácido. En un tazón pequeño, mezcla la miel con el jugo de limón. Agrega esta mezcla a la sartén, permitiendo que se integre con el vinagre y las frutas, y cocina a fuego bajo durante 3 minutos más.
<br>Combinar la carne y la salsa:<br>
Vuelve a colocar el cerdo en la sartén, bañándolo con la salsa de frutas y vinagre. Cocina a fuego medio-bajo durante 5-7 minutos, permitiendo que la carne absorba los sabores.
<br>Agregar los sabores finales:<br>
Añade sal al gusto, jengibre rallado para un toque fresco y especiado, y los chiles de árbol. Cocina por otros 2-3 minutos, removiendo suavemente para que el picante y el sabor especiado se distribuyan de manera uniforme. Finaliza con una pizca de pimienta negra recién molida.
<br>Servir:<br>
Retira del fuego y deja reposar unos minutos antes de servir. Puedes acompañar este platillo con una ensalada de hojas verdes con un toque de limón para equilibrar el sabor.
]]></description><link>cerdo-a-la-parrilla-con-salsa-dulce-y-picante-de-frutas.html</link><guid isPermaLink="false">Cerdo a la Parrilla con Salsa Dulce y Picante de Frutas.md</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:48:54 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Verduras al Vapor con Toque de Hierbas Suaves]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Estas verduras serán el equilibrio perfecto en tu menú, aportando una textura jugosa, un sabor fresco y un toque sutil de hierbas que las hace ligeras y deliciosas.<br><br>
<br>2 zanahorias (cortadas en bastones)
<br>1 brócoli (en floretes)
<br>2 papas medianas (cortadas en cubos grandes)
<br>1 calabacín (opcional, para añadir frescura y jugosidad)
<br>Sal al gusto
<br>3-4 hojas de menta fresca
<br>2-3 ramitas de tomillo fresco
<br>1 hoja de laurel
<br>Pizca de pimienta blanca (opcional, para realzar el sabor sin ser dominante)
<br><br>
<br>
Preparar las verduras:<br>
Lava y corta las zanahorias, el brócoli, las papas y el calabacín en piezas manejables. La zanahoria y la papa, al ser más duras, pueden cortarse en tamaños un poco más pequeños para asegurar que todo se cocine de manera uniforme.

<br>
Cocción al vapor o en agua hirviendo:

<br>Si usas vapor, coloca las verduras en una vaporera sobre agua hirviendo con una pizca de sal. Añade el laurel al agua para que el vapor absorba su aroma.
<br>Si prefieres agua hirviendo, coloca todas las verduras en una olla con agua caliente y una pizca de sal. Cocina a fuego medio durante 8-10 minutos o hasta que estén tiernas, pero no demasiado blandas.


<br>
Añadir las hierbas:<br>
Justo antes de que las verduras estén completamente cocidas, agrega las hojas de menta y las ramitas de tomillo. La menta debe usarse con moderación, ya que su frescura puede ser muy intensa. Una vez que las verduras estén listas, retíralas del agua inmediatamente.

<br>
Toque final:<br>
Escurre bien las verduras y colócalas en un tazón grande. Agrega una pizca de pimienta blanca para un toque sutil y fresco, y ajusta la sal si es necesario.

<br>
Presentación:<br>
Sirve las verduras en una fuente y decora con algunas hojas de menta fresca y tomillo. Si prefieres, puedes añadir un chorrito de aceite de oliva extra virgen para un toque de cremosidad, sin que domine los sabores naturales de las verduras.

]]></description><link>verduras-al-vapor-con-toque-de-hierbas-suaves.html</link><guid isPermaLink="false">Verduras al Vapor con Toque de Hierbas Suaves.md</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:52:46 GMT</pubDate></item></channel></rss>